[
    {
        "questionStem": "（）年开始中国成为世界第二大经济体。",
        "option": [
            "2018",
            "2012",
            "2008",
            "2010"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706522841088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）,是决定军队建设的政治方向。",
        "option": [
            "军民融合是关键",
            "能打胜仗是核心",
            "听党指挥是灵魂",
            "作风优良是保证"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706262794242",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解放思想实事求是是中国共产党的（）。",
        "option": [
            "政治路线",
            "组织路线",
            "理论路线",
            "思想路线"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706971631617",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪80年代我国城市改革的重点是（）",
        "option": [
            "国有企业的改革",
            "企业的股份制改革",
            "把企业推向市场",
            "所有制变革"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706875162624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解决收入分配问题的第一道关是要完善（）",
        "option": [
            "社会保障",
            "税收调节",
            "公共服务均等化",
            "市场经济"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706334097408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中国共产党团结带领人民追求民主、发展民主、实现民主的伟大创造，是党不断推进中国民主理论创新、制度创新、实践创新的经验结晶。",
        "option": [
            "全过程人民民主",
            "人民当家作主",
            "民主集中制",
            "人民代表大会制度"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706199879681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1983年10月，中共中央、国务院正式决定，改变农村政社合一的体制，废除（），建立乡（镇）政府作为农村基层政权。",
        "option": [
            "人民公社",
            "集体公社",
            "私人公社",
            "政府公社"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706891939840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2013年11月12日，习近平在中共十八届三中全会第二次全体会议上的讲话中指出，全面深化改革必须以（）为出发点和落脚点。",
        "option": [
            "促进社会公平正义、增进人民福祉",
            "提高社会生产力、增强综合国力",
            "促进和平与发展",
            "人类命运共同体"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706187296768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "胡锦涛在（），深刻阐明了科学发展观提出的背景、意义，明确界定了“以人为本”“全面发展”“协调发展”“可持续发展”的深刻内涵和基本要求，标志着科学发展观的形成。",
        "option": [
            "2003年7月，在全面总结抗击非典斗争经验时",
            "2003年10月，党的十六届三中全会上",
            "2004年3月，中央人口资源环境座谈会上",
            "2004年5月，胡锦涛在江苏考察工作时"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706652864512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的（）以来，我们党从中国特色社会主义事业总体布局和全面建设小康社会全局出发，提出了构建社会主义和谐社会的重大战略任务。",
        "option": [
            "十五大",
            "十六大",
            "十七大",
            "十八大"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706543812609",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十八大以来，第一次召开的专题部署全面依法治国的中央全会是（）。",
        "option": [
            "十九届四中全会",
            "十八届三中全会",
            "十八届六中全会",
            "十八届四中全会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706376040448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国农村实行改革后，农业现代化的发展方向不包括（）。",
        "option": [
            "商品化",
            "社会化",
            "集体化",
            "专业化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706191491072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年10月16日我国第一座高能加速器——（）对撞成功。",
        "option": [
            "上海正负离子对撞机",
            "西安正负离子对撞机",
            "北京正负电子对撞机",
            "合肥正负电子对撞机"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706799665153",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "力争到2035年______国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队______世界一流军队。（）",
        "option": [
            "全面实现；基本建成",
            "全面实现；全面建成",
            "基本实现；基本建成",
            "基本实现；全面建成"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706271182848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“两个一百年”的奋斗目标中第一个百年目标是（）。",
        "option": [
            "建立一个独立的完整的工业体系和国民经济体系",
            "基本实现社会主义现代化",
            "全面建成小康社会",
            "建成社会主义现代化国家"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706346680322",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十三大提出的党在社会主义初级阶段基本路线的主要内容包括（）。",
        "option": [
            "以经济建设为中心",
            "坚持四项基本原则、坚持改革开放",
            "自力更生，艰苦创业",
            "把我国建设成富强、民主、文明的社会主义现代化国家"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706866774016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "一百年来，为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民创造了哪些成就？（）",
        "option": [
            "党领导人民浴血奋战、百折不挠，创造了新民主主义革命的伟大成就",
            "党领导人民自力更生、发愤图强，创造了社会主义革命和建设的伟大成就",
            "党领导人民解放思想、锐意进取，创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就",
            "党领导人民自信自强、守正创新，创造了新时代中国特色社会主义的伟大成"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706065661952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "40多年来正确处理好改革、发展、稳定三者关系的基本经验有（）。",
        "option": [
            "保持改革、发展、稳定在动态中的相互协调和相互促进",
            "把不断改善提升人民生活水平作为处理改革、发展、稳定关系的重要结合点",
            "把政治摆在首位作为处理改革、发展、稳定关系的灵魂",
            "把改革的力度、发展的速度和社会可承受的程度统一起来"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706136965121",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观，是（）的条件下形成的科学理论。",
        "option": [
            "立足社会主义初级阶段基本国情",
            "总结我国发展实践",
            "借鉴国外发展经验",
            "适应新的发展要求"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706514452480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2002年11月8日中国共产党第十六次全国代表大会在北京胜利召开，这次大会的主题是（）",
        "option": [
            "高举邓小平理论伟大旗帜，全面贯彻“三个代表”重要思想",
            "继往开来，与时俱进，全面建设小康社会",
            "加快推进社会主义现代化，为开创中国特色社会主义事业新局面而奋斗",
            "进一步团结动员全党和全国各族人民，同心同德，艰苦奋斗，把中国特色社会主义伟大事业继续推向前进"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706627698688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段的科学含义是（）。",
        "option": [
            "我国社会已经是社会主义社会",
            "我们还需要经历一段资本主义社会",
            "我国的社会主义社会还处在初级阶段",
            "我国的社会主义将很快进入共产主义社会"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736706866774017",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1989年12月30日中共中央制定《关于坚持和完善中国共产党领导的多党合作和政治协商制度的意见》，指出“（）”是中国共产党同各民主党派合作的基本方针。",
        "option": [
            "长期共存",
            "互相监督",
            "肝胆相照",
            "荣辱与共"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706795470848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在处理国际关系和外交关系方面，我们坚持怎样的外交工作布局（）。",
        "option": [
            "大国是关键",
            "周边是首要",
            "发展中国家是基础",
            "多边是舞台"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706078244866",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记强调，青年兴则国家兴，青年强则国家强。青年一代应该（）。",
        "option": [
            "有担当",
            "有理想",
            "有颜值",
            "有本领"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706136965120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十七大报告指出，我国社会主义现代化建设新时期（）。",
        "option": [
            "最鲜明的特点是改革开放",
            "最显著的成就是快速发展",
            "最突出的标志是与时俱进",
            "最有效的方法是循序渐进"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706598338560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "培育和践行社会主义核心价值观,要把社会主义核心价值观融入社会发展各方面,转化为人们的()和()。",
        "option": [
            "价值",
            "观念",
            "情感认同",
            "行为习惯"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706099216384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下面选项中的正确观点有()。",
        "option": [
            "中国的发展离不开世界",
            "社会主义的根本任务是发展生产力",
            "发展太慢也不是社会主义",
            "生产力不包括科技学技术"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706782887936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "现代化经济体系的目的是推动经济发展（），提高全要素生产率，增强我国经济创新力和竞争力。",
        "option": [
            "质量变革",
            "利益变革",
            "效率变革",
            "动力变革"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736706103410689",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国在20世纪80年代设立的首批经济特区有（）",
        "option": [
            "深圳",
            "珠海",
            "汕头",
            "厦门"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706795470849",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国坚持和完善公有制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度。这一基本经济制度的确立是由（）",
        "option": [
            "全面建设小康社会的奋斗目标决定的",
            "改革开放决定的",
            "我国的社会主义性质决定的",
            "我国社会主义初级阶段的国情决定的"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706610921473",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "独立自主、自力更生是我国实行对外开放政策必须坚持的基本原则。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706761916417",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1983年10月，中共中央、国务院发出《关于实行政社分开建立乡政府的通知》，规定建立村民委员会作为基层政权。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706845802497",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，以城市群、都市圈为依托构建大中小城市协调发展格局，推进以乡镇为重要载体的城镇化建设。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705981775872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持党的基本路线不动摇，关键是坚持改革开放不动摇。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706824830977",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放初期，中国对外开放的第一个地方是在香港。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706908717057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实行家庭联产承包，是中国农民的伟大创造，是马列主义农业私有化理论在中国实践中的新发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706904522753",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "一带一路所勾勒的不仅应该是一个贸易圈，还应该是一个个文化圈和信仰圈。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705998553088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "人民对美好生活的向往与现实之间还存在差距，现在我们主要解决的是“有没有”的问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705964998656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国经济发展的基本特征就是由高速增长转向高质量发展阶段。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706036301824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党的基础在全面，关键在治，要害在严。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705948221441",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党在新时代的强军目标是建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队，把人民军队建设成为世界一流军队。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706023718912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“一带一路”不是一个实体和机制，而是合作发展的理念和倡议。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706019524609",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国是国家治理的一场深刻革命，必须坚持厉行法治，推进科学立法、严格执法、公正司法、全民守法。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706027913217",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持绿色发展，加快建设非主体功能区，发挥非主体功能区作为国土空间开发保护基础制度的作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706036301825",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦是和平、发展、合作、共赢的梦，与世界各国人民的美好梦想息息相通。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706040496128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大报告指出，新时期以来我们取得的一切成绩和进步的根本原因，集中到一点，就是高举了____伟大旗帜。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1798736712973680642",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是人和社会持续发展的根本基础。",
        "option": "",
        "answer": "良好生态环境",
        "id": "1798736712977874945",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年，中共中央、国务院决定建立____经济特区。",
        "option": "",
        "answer": "海南经济特区",
        "id": "1798736712914960385",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论首要的基本理论问题是____。",
        "option": "",
        "answer": "什么是社会主义，怎样建设社会主义",
        "id": "1798736712935931904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是当代中国精神的集中体现，凝结着全体人民共同的价值追求。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义核心价值观",
        "id": "1798736713040789505",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]